<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="ICT_MASTER_BEGINNING_TEXT">"The Hochschule für Telekommunikation Leipzig(HfTL) starts with an international research and project oriented master's degree program in summer semester 2016 .  Information and Communication Technology Master´s degree programme is a full time Master course. \n
The Information and Communication Technology programme completes the HfTL’s set of full time study options. This programme allows you to gain further qualifications and to receive training for special jobs in the ICT sector and management skills."</string>
    <string name="ICT_MASTER_PERSPECTIVES_TEXT">Graduat es will be able to assess future developments in communication and computer networks. They will be able to apply the latest developments in these subjects. They will gain expertise and skills for signal description, analysis and the most common methods for generation, transmission and reception in optical transmission systems with highest data rates. Graduates of the study program will be able to evaluate the complexity and performance of modern transmission methods. \n
They will know the basics of calculation of the mobile multipath channel for wireless communicationand various communication protocols. They will have knowledge and skills to evaluate and apply IT-security systems. They will be able to plan and implement it-security systems. Project management and scientific methods will reinforce at this study program. </string>
    <string name="ICT_MASTER_CURRICULUM_TEXT">Compulsory modules: \n
 Applied Mathematics \n
 ICT Consulting \n
 Project Management \n
 ICT lab courses \n
 Law \n
 Project work \n
Specialisation 10 modules for specialisation in communication technology or information technology \n
Please refer to the curriculum to find courses currently available.</string>
    <!-- Trennzeichen -->
        <string name="KMI_BACHELOR_BEGINNING_TEXT">Ohne Fachexperten wäre das Smartphone nur ein Stück Plastik.
            Doch auch jenseits der Entwicklung von Apps für Spiele und Informationen hat der Studiengang eine Menge zu bieten.
            An der HfTL lernst Du als Telekommunikationsinformatiker alles über die Speicherung und Übertragung von Informationen in der Telekommunikation und wirst so fit für modernste Kommunikationseinrichtungen und -prozesse. \n
            Wenn Du immer auf dem neuesten Stand bist und wissen willst, was die sozialen Medien am Leben erhält, wie Apps entstehen und wie moderne Datenströme fließen, ist Kommunikations- und Medieninformatik Dein Fach.
            Im Fokus des Studienganges stehen Medien und ihre Technologie</string>
    <string name="KMI_BACHELOR_PERSPECTIVES_TEXT">Unternehmen organisieren sich immer stärker in Netzwerken: Zulieferer, Partner und Kunden werden in großen Systemen organisiert.
        Hierfür braucht man Softwareentwickler und Systembetreuer – und damit Dich. Du lernst, wie man sichere Netze konzipiert, entwickelt und einführt. \n
        Auch im Projektmanagement kannst Du als SystemarchitektIn oder SystemdesignerIn arbeiten – nicht nur bei der Telekom: Auch andere Informations- und Telekommunikationsunternehmen melden einen hohen Fachkräftebedarf für Leute mit Deiner Ausbildung an.</string>
    <string name="KMI_BACHELOR_CURRICULUM_TEXT">- allgemeine Grundlagen (Projektmanagement, Wirtschaft und Recht, technisches Englisch) \n
                - Mathematisch-naturwissenschaftliche Grundlagen (Mathematik, Physik, Elektrotechnik/Elektronik) \n
                - Informatik (Grundlagen, Programmierung, Softwaretechnik, Datenbanken, Hard- und Softwarearchitekturen, Netze, Simulationen, Routing, Switching, Protokolle) \n
                - Verteilte Anwendungen \n
                - Telekommunikation (Signale und Systeme, Übertragungstechnik, Netzmanagement, Funk)</string>
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <string name="DUAL_KMI_BACHELOR_BEGINNING_TEXT">Im dualen Studiengang Kommunikations- und Medieninformatik, erhältst Du eine Erstausbildung und den Einstieg in das Unternehmen Deutsche Telekom.
        Du studierst mit einem Vertrag der Deutschen Telekom AG in enger Verzahnung zwischen Studium und Beruf.
        So kannst Du sowohl in der Hochschule, als auch im Unternehmen das Wissen für Deinen späteren Beruf erwerben. \n
        Präsenzphasen an der HfTL kombinieren sich im Studienverlauf mit Selbstlernphasen von Zuhause aus.
        Deine erworbenen Kenntnisse in Mathematik, Physik, Elektrotechnik, Informatik und Telekommunikation kannst Du in Projekten der Telekom direkt in betrieblichen Aufgabenstellungen anwenden.</string>
    <string name="DUAL_KMI_BACHELOR_PERSPECTIVES_TEXT">Nach dem Erwerb deines Bachelor of Engineering kannst Du viele Wege einschlagen.
        Besonders weil der Kommunikationsbedarf der ganzen Welt rasant ansteigt. \n
        Ein konkretes Beispiel ist das Qualitätsmanagement: Du koordinierst und überwachst alle Prozesse, so dass am Ende ein gutes Produkt entsteht.
        Netzbetreiber wie die Telekom verlassen sich auf dein analytisches Können: In Kapazitätsplanung- und Management entwickelst Du die Netze von Morgen.</string>
    <string name="DUAL_KMI_BACHELOR_CURRICULUM_TEXT">- allgemeine Grundlagen (Projektmanagement, Wirtschaft und Recht, technisches Englisch) \n
                    - mathematisch-naturwissenschaftliche Grundlagen (Mathematik, Physik, Elektrotechnik/Elektronik) \n
                    - Informatik (Grundlagen, Programmierung, Softwaretechnik, Datenbanken, Hard- und Softwarearchitekturen, Netze, Simulationen, Routing, Switching, Protokolle) \n
                    - Verteilte Anwendungen \n
                    - Telekommunikation (Signale und Systeme, Übertragungstechnik, Netzmanagement, Funk)</string>
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <string name="JOB_KMI_BACHELOR_BEGINNING_TEXT">Der Bachelor-Studiengang Kommunikations- und Medieninformatik ermöglicht Dir eine Weiterbildung parallel zum Beruf.
        Da Du den Großteil der Qualifizierung zeitlich und örtlich flexibel über eine Online-Lernplattform absolvierst, kannst Du das Studium optimal mit Deinem Beruf vereinbaren.\n
Kommunikations- und Medieninformatik vermittelt Kenntnisse aus den Bereichen Physik, Elektrotechnik, Informatik und Telekommunikation. Du lernst, die neuen Medien ganzheitlich zu begreifen. \n
        Auf welche informationstechnischen Prinzipien und Technologien basiert das Web 2.0? Wie funktionieren soziale Netzwerke und Applikationen? Das und mehr vermitteln wir Dir an der HfTL.</string>
    <string name="JOB_KMI_BACHELOR_PERSPECTIVES_TEXT">Die Nachfrage nach IT-Fachkräften ist groß, deren Einsatzpalette bunt.
        Hier nur einige Beispiele für mögliche Berufsfelder: Weil sich Unternehmen zunehmend mit ihren Zulieferern, Kunden und Partnern vernetzen, entstehen immer komplexere IT-Landschaften.
        Deren Planung und Betrieb verantworten System- und Netzwerkspezialisten.\n
        Sie sorgen dafür, dass die internetbasierten Dienste der Kunden – wie beispielsweise deren Webportale – jederzeit verfügbar sind.\n
        Kommunikations- und Medieninformatiker sind zudem als Software-Entwickler tätig.
        Sie schaffen unter anderem Applikationen für Desktop PCs oder Smartphones und behalten dabei immer die Sicherheits- und Qualitätsstandards im Blick.
        Systemarchitekten entwickeln und verwalten internetbasierte Anwendungen und Webportale.
        Um komplette Firmennetzwerke und um den weltweiten Breitbandausbau kümmern sich Netzarchitekten.</string>
    <string name="JOB_KMI_BACHELOR_CURRICULUM_TEXT">allgemeine Grundlagen:\n
                    - Projektmanagement, Wirtschaft und Recht, technisches Englisch \n
                    - Mathematisch-naturwissenschaftliche Grundlagen: \n
                    - Mathematik, Physik, Elektrotechnik/Elektronik \n
                    - Informatik: \n
                    - Grundlagen, Programmierung, Softwaretechnik, Datenbanken, Hard- und Softwarearchitekturen, Netze, Simulationen, Routing, Switching, Protokolle  \n
                    - Verteilte Anwendungen, Telekommunikation: \n
                    - Signale und Systeme, Übertragungstechnik, Netzmanagement, Funk  </string>
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <string name="IKT_BACHELOR_BEGINNING_TEXT">Für Nachrichten benötigt man Signale – egal, ob es um das Verschicken einer SMS geht oder um das Produktionsband in einem Fahrzeugwerk.
        Dafür, dass diese Signale und die von ihnen transportierten Informationen ihren Weg zum richtigen Empfänger finden, sorgen NachrichtentechnikerInnen.\n
        Die Informations- und Kommunikationstechnik ist als ein Zusammenspiel von Mathematik, Physik, Informatik und Elektrotechnik zu verstehen – jede Teildisziplin trägt zur gemeinsamen Aufgabe entscheidend bei.
        So lassen sich Systeme gestalten, mit denen Informationen über die unterschiedlichsten Medien übertragen werden können.
        Dabei geht es im Kern um Übertragungsmedien, um Signalaufbereitung und -verarbeitung sowie um Verfahren und Methoden der Nachrichtenübermittlung an den Empfänger.</string>
    <string name="IKT_BACHELOR_PERSPECTIVES_TEXT">Der Kommunikationsbedarf der Menschen steigt rasant – die Welt wird digital.
        Daher stehen Dir als KommunikationstechnikerIn sehr viele Chancen in den unterschiedlichsten Unternehmen und Tätigkeitsfeldern offen.\n
        Ein konkretes Beispiel ist das Fertigungs- und Qualitätsmanagement: Du koordinierst und überwachst die Tätigkeiten Deiner Kollegen, damit am Ende ein gutes Produkt entsteht.
        Netzbetreiber hingegen verlassen sich auf Dein analytisches Können und Deine vorausschauenden Fähigkeiten: In Kapazitätsplanung und -management legst Du die Grundlagen für das Netz von morgen.\n
        Auch in Einkauf und Logistik, im Dienstleistungsbereich, im Marketing, im Vertrieb, in der Automobilindustrie, in der Medizintechnik, in der Steuerungs- und Regeltechnik, in Schulung und Weiterbildung... Nachrichtentechnik ist einfach überall.</string>
    <string name="IKT_BACHELOR_CURRICULUM_TEXT">- allgemeine Grundlagen (Projektmanagement, Wirtschaft und Recht, technisches Englisch)\n
                    - Mathematisch-naturwissenschaftliche Grundlagen (Mathematik, Physik) \n
                    - Grundlagen der Elektrotechnik und Informationstechnik (Informatik, Elektrotechnik) \n
                    - Signale und Systeme \n
                    - Photonik \n
                    - Felder und Wellen \n
                    - Netze \n
                    - Funk \n
                    - Hard- und Softwarearchitektur</string>
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <string name="IKT_MASTER_BEGINNING_TEXT">Mit einem Master in Informations- und Kommunikationstechnik legst Du einen wichtigen Grundstein für Deine Karriere in der Telekommunikationsbranche.
        Der Abschluss eröffnet Dir aber noch ganz andere Möglichkeiten: Vertiefte Fachkenntnisse in Telekommunikation, Informatik und Schlüsselqualifikationen aus BWL, Recht und Projektmanagement machen Dich bereit für leitende Positionen ganz weit oben auf der Karriereleiter.\n
        Mit dem Master erhältst Du alle Voraussetzungen, um komplexe Telekommunikationssysteme verantwortlich zu entwickeln und Führungsverantwortung zu übernehmen.\n
    Eine Besonderheit ist, dass Du diesen Master auch in Englischer Sprache machen kannst.</string>
    <string name="IKT_MASTER_PERSPECTIVES_TEXT">Informations- und KommunikationstechnikerInnen arbeiten in nahezu allen Branchen und in den unterschiedlichsten Bereichen.
        Ihr Fachwissen sowie ihre Management- und Methodenkompetenz werden von Unternehmen wie der Deutschen Telekom, SAP, Siemens oder IBM weltweit geschätzt.
        Als Master-AbsolventIn der Informations- und Kommunikationstechnik kannst Du Projekte managen und effizient führen – schließlich durchschaust Du auch die ökonomischen Zusammenhänge.\n
        Die Einsatzgebiete für den „Master of Engineering“ sind weit gesteckt: Konzeption von Netzen und Übertragungsstrecken, Entwicklung von IT-Systemen, Forschung und Entwicklung in den unterschiedlichsten Bereichen gehören zu den klassischen Aufgaben.
        Aber auch im Marketing und im Vertrieb kannst Du Deinen ökonomischen Sachverstand mit deinem technischen Fachwissen effizient kombinieren.</string>
    <string name="IKT_MASTER_CURRICULUM_TEXT">Das Studium gliedert sich in einen Kernbereich und 2 Profilierungsmodule. \n
                    Kernbereich: \n
                     - Angewandte Mathematik \n
                     - Systemtheorie \n
                     - Software-Technologie \n
                     - Photonik \n
                     - Systeme der Funktechnik \n
                     - Networking \n
                     - BWL \n
                     - Recht \n
                     - Projektmanagement \n
                    Profilierungsmodule Kommunikationstechnik \n
                    Profilierungsmodule Informationstechnologie</string>
    <string name="JOB_IKT_BACHELOR_BEGINNING_TEXT">Der Bachelor-Studiengang Informations- und Kommunikationstechnik ist eine berufsbegleitende Weiterqualifizierung, die Dir Kenntnisse zu den Anforderungen moderner Telekommunikation vermittelt.
        Damit Du immer die Balance zwischen Beruf und Studium hältst, bietet Dir die HfTL moderne IT-gestützte Bildungstechnologien sowie Lehr- und Lernszenarien auf der Basis des Web 2.0.\n
        Der Studiengang ist speziell auf die Anforderungen der Deutschen Telekom zugeschnitten.
        Zu den Inhalten gehören Mathematik, Physik, Informatik und Elektrotechnik.
        Du lernst das Wichtigste zu Übertragungsmedien, Signalaufbereitung und -verarbeitung sowie zu Verfahren und Methoden der Nachrichtenübermittlung.</string>
    <string name="JOB_IKT_BACHELOR_PERSPECTIVES_TEXT">Als Informations- und Kommunikationstechniker hast Du zahlreiche Berufsmöglichkeiten: Entwicklungsingenieure sind immer dann gefragt, wenn es um technische Problemstellungen geht.
        Sie entwickeln wirtschaftlich arbeitende IT-Lösungen und optimieren diese laufend.\n
        Projektingenieure planen und betreiben Geräte und Anlagen der Nachrichtentechnik.
        Sie übernehmen die Projektleitung und haben dabei immer die Wünsche der Kunden im Blick.\n
        Vertriebsingenieure planen und steuern komplexe Marketing- und Vertriebsprozesse im nachrichtentechnischen Umfeld.
        Zu ihren Tätigkeiten gehören auch Marktforschung und Konkurrenzanalyse.
        Ein wichtiger Trend auf dem Telekommunikationsmarkt ist die Konvergenz – das Zusammenwachsen von Sprach- und Datendiensten sowie Mobil- und Festnetz.
        Um diese Entwicklung zu gestalten, brauchen Unternehmen Informations- und Kommunikationstechniker, die sich vor allem um die Kapazitätsplanung und das Management kümmern.
        Schließlich sollten Netze so konzipiert sein, dass sie den Ansprüchen von morgen gerecht werden. </string>
    <string name="JOB_IKT_BACHELOR_CURRICULUM_TEXT">Grundlagen:\n
                    - Projektmanagement, Technisches Englisch, Wirtschaft, Recht,\n
                    - Wissenschaftlich Angeleitete Berufspraxis, Studienbegleitung zur Vertiefung von Soft- und Management Skills, Projektarbeit (innovative Projekte aus dem Unternehmen DTAG und Forschungsarbeiten an der Hochschule)\n
                    - Mathematisch-naturwissenschaftliche Grundlagen:\n
                    - Mathematik, Physik, Messtechnik, Elektrotechnik, Schaltungstechnik,\n
                    - Telekommunikationstechnik und Telekommunikationsnetze\n
                    - Signalverarbeitung, Grundprinzipien der Datenkompression, Methoden\n
                    - zum Schutz von Signalen vor Übertragungsfehlern, Übertragungsverfahren, optische Übertragungssysteme und -technologien (vom Weitverkehr bis in das Zugangsnetz), Hochfrequenztechnik, mobile Datenkommunikation\n
                    - Qualitätsanalyse und Qualitätssicherungsverfahren in Telekommunikationsnetzen\n
                    Informatik:\n
                    - Grundlagen der Informatik, Programmierung und technische Informatik\n
                    Betriebswirtschaft:\n
                    - Kostenmanagement, Kunden- und Preismanagement, Rechnungswesen,\n
                    - Controlling, Marketing </string>
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <string name="JOB_IKT_MASTER_BEGINNING_TEXT">Mit dem Master in Informations- und Kommunikationstechnik runden wir unser Spektrum an berufsbegleitenden Studiengängen ab. \n
        Das Angebot der HfTL ist optimal auf Deinen Joballtag abgestimmt, denn Du kannst viele Leistungen über Lernplattformen im Internet erbringen – zeitlich und örtlich flexibel.\n
        Der Master qualifiziert Dich für verschiedene Einsatzfelder in der IKT-Branche und bereitet Dich darauf vor, Führungsverantwortung zu übernehmen. </string>
    <string name="JOB_IKT_MASTER_PERSPECTIVES_TEXT">Als Informations- und Kommunikationstechniker bist Du ganz flexibel einsetzbar – nämlich immer dort, wo es auf eigenverantwortliches Handeln und Entscheiden ankommt: in der Forschung und Entwicklung, bei der Projektierung, der Planung und Überwachung sowie im Marketing und Vertrieb.\n
        Da Du sowohl IT-Kompetenz als auch betriebswirtschaftliches Wissen mitbringst, behältst Du immer beide Gesichtspunkte im Auge.\n
        Du konzipierst zum Beispiel Netze und Übertragungsstrecken oder managst IT-Systeme.</string>
    <string name="JOB_IKT_MASTER_CURRICULUM_TEXT">Pflichtmodule: \n
                    - Angewandte Mathematik \n
                    - ICT-Consulting \n
                    - Projektmanagement \n
                    - Informations- und Kommunikationstechnik Laborpraktika \n
                    - Recht \n
                    - Arbeit am Projekt \n
                    Profilierungsmodule:\n
                    - 10 aus dem Bereich Kommunikationstechnik \n
                    - 10 Profilierungsmodule aus dem Bereich Informationstechnologie \n
                    Das aktuelle Angebot entnehmen Sie bitte dem Curriculum</string>
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <string name="WI_BACHELOR_BEGINNING_TEXT">Unternehmen, die weltweit Lieferungen oder Dienstleistungen koordinieren müssen, sind auf absolut reibungslos funktionierende Systeme angewiesen.\n
        Hier kommst Du als Wirtschaftsinformatiker ins Spiel: Die von Dir entwickelte Software sorgt gemeinsam mit von Dir eingeführtem und überwachtem Prozessmanagement mit sorgfältiger Datenauswertung und Analyse im Logistik- und Informationschaos für Ordnung.
        Die Grundlagen für diese Fähigkeiten sind Kenntnisse in Betriebswirtschaft und Informatik, die Du an der HfTL vermittelt bekommst und in Praxisprojekten direkt unter Beweis stellen kannst.</string>
    <string name="WI_BACHELOR_PERSPECTIVES_TEXT">Welches Unternehmen hat heute keine IT? Richtig: Keins.
        Du wirst nahezu überall gebraucht, wo es eine IT gibt, die im weitesten Sinne betriebswirtschaftliche Funktionen hat.\n
        Du kannst ganze Systeme gestalten und bist wichtiger Ansprechpartner im ganzen Unternehmen.
        Dein Arbeitsplatz kann sich in der Produktion, in der Logistik, im Controlling, im Vertrieb, im Marketing und in vielen anderen Abteilungen befinden.\n
        Als ProzessmanagerIn machst Du die Betriebsabläufe effizient, als Business Analyst kennst Du dich perfekt in den Unternehmensdaten aus.
        Damit bist ein wichtiger Partner für das Management.</string>
    <string name="WI_BACHELOR_CURRICULUM_TEXT">- Grundlagen (Mathematik, Statistik, Projektmanagement und Arbeit mit Projekten, Technical und Business Englisch, Recht)\n
                    - Wirtschaft (Allgemeine Betriebswirtschaftslehre, Marketing und CRM, Volkswirtschaftslehre, Rechnungswesen und Controlling, Netzbasierte Geschäftsmodelle) \n
                    - Informatik (Programmierung, Rechnerarchitekturen, Kommunikationsnetze, Verteilte Anwendungen, IT-Sicherheit) \n
                    - Wirtschaftsinformatik (Grundlagen, Prozessmanagement, Datenmanagement, IT-Service- und Supply Chain-Management, Betriebliche Informationssysteme, Softwareengineering, Business Intelligence) \n
                    - Profilierung für den internationalen Informations- und Telekommunikationssektor</string>
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <string name="DUAL_WI_BACHELOR_BEGINNING_TEXT">Der duale Studiengang Wirtschaftsinformatik, ermöglicht Dir ein Bachelor-Studium an der HfTL und den Einstieg in das Unternehmen Deutsche Telekom.\n
        An der HfTL absolvierst Du Dein Studium, lernst wissenschaftliches Arbeiten und erwirbst den Bachelor-Abschluss.\n
        Im Praxiseinsatz lernst Du alles über betriebliche Anwendungs- und Informationssysteme und Informations- und Wissensmanagement – in direkter Einbindung in die Arbeitsprozesse der Deutschen Telekom.</string>
    <string name="DUAL_WI_BACHELOR_PERSPECTIVES_TEXT">Wirtschaftsinformatiker planen und entwickeln IT- und Kommunikationssysteme und sind direkt an der Konzeption von Geschäftsprozessen beteiligt.
        Diese können die unterschiedlichsten Bereiche betreffen: Löhne und Gehälter, Produktion, Vertrieb, Kundenservice... Deine Einsatzmöglichkeiten sind sehr vielfältig.\n
        Durch Deine betriebswirtschaftliche Ausbildung kannst Du in Deinen Planungen auf Veränderungen am Markt reagieren und Deine Prozesse flexibel anpassen – für den Erfolg Deines Unternehmens bist Du also an entscheidender Stelle mitverantwortlich.</string>
    <string name="DUAL_WI_BACHELOR_CURRICULUM_TEXT">- Grundlagen (Mathematik, Statistik, Projektmanagement, Technical &amp; Business Englisch, Recht)\n
                    - Wirtschaft (Allgemeine Betriebswirtschaftslehre, Marketing &amp; CRM, Volkswirtschaftslehre, Rechnungswesen und Controlling, Netzbasierte Geschäftsmodelle) \n
                    - Informatik (Programmierung, Hard- und Softwaresysteme, Kommunikationsnetze, Verteilte Anwendungen, IT-Sicherheit) \n
                    - Wirtschaftsinformatik (Prozessmanagement, Datenmanagement, IT-Service- &amp; Supply Chain Management, Betriebliche Informationssysteme, Softwareengineering, Business Intelligence)</string>
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <string name="DUAL_WI_MASTER_BEGINNING_TEXT">Der duale Master ist in Deutschland ein noch nicht sehr verbreitetes Angebot für die Weiterentwicklung von Bachelor-Absolventen aber umso interessanter für Dich, wenn Du ein abgeschlossenes Bachelor-Studium im Bereich der Wirtschaftsinformatik und Talent für höhere Aufgaben hast.\n
        Wenn Du einen Bachelor in Wirtschaftswissenschaften oder Informatik hast, kannst Du nach einer Prüfung Deiner Qualifikationen ebenfalls zugelassen werden.\n
        Dein Vorteil: Du studierst mit einem Vertrag bei der Deutschen Telekom und kannst so die innovativen Konzepte und Methoden der Wirtschaftsinformatik aus dem Studium direkt praktisch anwenden und dabei auch schon richtiges Gehalt bekommen.</string>
    <string name="DUAL_WI_MASTER_PERSPECTIVES_TEXT">Der Master-Studiengang Wirtschaftsinformatik deckt die Themenfelder Enterprise Information Management, Management of Business Information Models und Software &amp; Service Management ab.</string>
    <string name="DUAL_WI_MASTER_CURRICULUM_TEXT">Pflichtmodule: \n
                    - Information Management\n
                    - IT-Recht \n
                    - New Business Development &amp; Technology Management \n
                    - IT-Controlling\n
                    - Business Information &amp; Process Modeling\n
                    - Research Methods\n
                    - Business Process Optimization\n
                    - Enterprise Architecture Management\n
                    - Software Engineering\n
                    - Software Management\n
                    - IT-Project Management\n
                    - IT-Service Management\n
                    Profilierungsbereiche:\n
                    - Software Engineering\n
                    - Business Analytics</string>
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <string name="JOB_WI_BACHELOR_BEGINNING_TEXT">Wenn Du berufstätig bist, kannst Du Dich mit dem Studiengang Wirtschaftsinformatik neben dem Job weiter qualifizieren.\n
        Die Studienbedingungen an der HfTL sind optimal auf Deine Bedürfnisse abgestimmt: Lernplattformen und Tutorien im Netz sorgen für zeitliche und räumliche Flexibilität und gewährleisten zusammen mit Präsenzphasen an der Hochschule ein fundiertes Studium.\n
        Als Wirtschaftsinformatiker sprichst Du die Sprache der Betriebswirte und kennst den Wortschatz der Informatik – schließlich bist Du später als Dolmetscher zwischen diesen Welten tätig.
        Daher verfeinern wir Dein Kommunikationstalent auf Deutsch und Englisch.</string>
    <string name="JOB_WI_BACHELOR_PERSPECTIVES_TEXT">Wirtschaftsinformatiker arbeiten fachübergreifend und häufig in internationalen Teams.
        Sie sind sowohl in Unternehmen als auch in der öffentlichen Verwaltung tätig.\n
        Als Prozessmanager hast Du die Zahlen und den Kunden im Blick.
        Du schaust Dir die bestehenden Geschäftsprozesse genau an, um sie wirtschaftlicher und kundenorientierter auszurichten und stimmst Dich eng mit den anderen Unternehmensbereichen ab.
        Du sorgst zum Beispiel dafür, dass Prozesse für die Lohn- und Gehaltsabrechnung und die Kundenbetreuung besser funktionieren.\n
        Als Online Marketing Professional kümmerst Du Dich um die Planung, Koordination und Umsetzung von Marketinginstrumenten im Netz.
        Eine Karriere als Business Analyst ist das Richtige für Dich, wenn Du Daten zum Leben erwecken möchtest.
        Du weißt sie zu interpretieren und ziehst daraus wichtige Erkenntnisse über das Verhalten von Märkten, Kunden und Konkurrenten.\n
        Klar, dass Du für das Management ein wichtiger Ansprechpartner bist.</string>
    <string name="JOB_WI_BACHELOR_CURRICULUM_TEXT">Grundlagen:\n
                    - Mathematik, Statistik, Projektmanagement, Technical &amp; Business Englisch, Recht \n
                    Wirtschaft: \n
                    - Allgemeine Betriebswirtschaftslehre, Marketing &amp; CRM, Volkswirtschaftslehre, Rechnungswesen und Controlling, Netzbasierte Geschäftsmodelle \n
                    Informatik: \n
                    - Programmierung, Hard- und Softwaresysteme, Kommunikationsnetze, Verteilte Anwendungen, IT-Sicherheit \n
                    Wirtschaftsinformatik: \n
                    - Prozessmanagement, Datenmanagement, IT-Service- &amp; Supply Chain Management, Betriebliche Informationssysteme, Softwareengineering, Business Intelligence</string>
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <string name="JOB_WI_MASTER_BEGINNING_TEXT">Im berufsbegleitenden Studiengang Wirtschaftsinformatik beschäftigst Du Dich mit Wissensgebieten, die zur Erschließung des Produktionsfaktors Information in vernetzten Unternehmen notwendig sind.ßn
        Da wir Dir an der HfTL viele Lerninhalte online vermitteln, bleibst Du als Berufstätiger immer flexibel.
        Wenn Du ein abgeschlossenes Bachelor-Studium im Bereich Wirtschaftsinformatik hast, bist Du optimal auf den Master vorbereitet.\n
        Aber auch mit einem Bachelor in Wirtschaftswissenschaften oder Informatik kannst Du nach Prüfung der Vorqualifikationen zugelassen werden.</string>
    <string name="JOB_WI_MASTER_PERSPECTIVES_TEXT">Mit einem Master in Wirtschaftsinformatik hast Du in der digitalen Welt ausgezeichnete Berufsperspektiven.\n
        Du bist ein wichtiger Ansprechpartner für Unternehmen, die IT-gestützte Transformationsprozesse umsetzen möchten.\n
        Bei der Arbeit helfen Dir nicht nur Deine tiefgreifenden Kenntnisse in Informatik, sondern auch Dein rechtliches Wissen im IT-Bereich.</string>
    <string name="JOB_WI_MASTER_CURRICULUM_TEXT">Pflichtmodule:\n
                    - Information Management\n
                    - IT-Recht\n
                    - New Business Development &amp; Technology Management\n
                    - IT-Controlling\n
                    - Business Information &amp; Process Modeling\n
                    - Research Methods\n
                    - Business Process Optimization\n
                    - Enterprise Architecture Management\n
                    - Software Engineering\n
                    - Software Management\n
                    - IT-Project Management\n
                    - IT-Service Management \n
                    Profilierungsbereiche:\n
                    - Software Engineering\n
                    - Enterprise Planning &amp; Decision Support</string>

    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
<string name="DUAL_AI_BACHELOR_BEGINNING_TEXT">Der duale Studiengang Angewandte Informatik, kurz AI, ermöglicht Dir eine Erstausbildung in Verbindung mit einem Einstieg in das Unternehmen Deutsche Telekom.\n
        Er wird mit einem Vertrag der Deutschen Telekom durchgeführt.
        In diesem Studium lernst Du die Grundlagen der Informatik kennen und wirst in zukunftsorientierte Technologien aus den Bereichen Automotive, Smart Home, Cybersecurity und vielen mehr eingeführt.\n
        Da Du immer in die Arbeitsprozesse der Telekom eingebunden bist, sind ein optimaler Lernerfolg und Praxisbezug gesichert.</string>
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <string name="DUAL_AI_BACHELOR_PERSPECTIVES_TEXT">Absolventen der Angewandten Informatik sind Multitalente: Deine im Studium erworbenen Kenntnisse werden in nahezu allen innovativen Branchen gebraucht.
        Cloud Computing, Smart Home, Visualisierung, Datensicherheit und Automotive sind nur einige Bereiche, in denen Du z.B. als Projektmanager arbeiten kannst. ßn
        Als Schnittstelle zwischen verschiedenen Unternehmensbereichen zeigst Du, was jetzt und in Zukunft machbar ist.
        Damit Du Deine Ideen auch international optimal vermitteln kannst, steigern wir im Studium auch Deine kommunikativen Fähigkeiten in Deutsch und Englisch.\n
        Dein Studiengang ermöglicht Dir den nahtlosen Einstieg in zahlreiche Unternehmensfelder der Deutschen Telekom, aber auch vielfältige Chancen in Versicherungen, Banken, Internet-Dienstleistern und vielen Industrieunternehmen.</string>
<string name="DUAL_AI_BACHELOR_CURRICULUM_TEXT">- Grundlagen (Mathematik, Programmierung, Elektrotechnik, Physik, Technische Informatik, Projektmanagement, Technical &amp; Business Englisch, Recht)\n
        - Rechnernetze, Datenbankmanagementsysteme, Betriebssysteme, Sicherheit in Webanwendungen, Rechnerarchitekturen, Softwareengineering, Systemtheorie, Netzinfrastrukturen und Protokolle, Webtechnologien, Verteilte Anwendungen, Datenschutz, Betriebswirtschaftslehre, Projektmanagement, Profilierungsmodule, Social Media Communication, Zukunftstechnologien</string>

    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- AB HIER FAQ ANTWORTEN -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <string name="ACCEPTED">Nach der Tagung der Zulassungskommission Anfang August werden die Zulassungen oder Absagen umgehend an die Bewerber verschickt.</string>
    <string name="APARTMENTS">Für Direktstudenten unterstützt das Studentenwerk Leipzig bei der Wohnungssuche, das eigene Unterkünfte zur Verfügung stellt. Die Hochschule selbst vermittelt keine Wohnheimplätze.\n
        In Leipzig gibt es ein großes Angebot an bezahlbarem Wohnraum; gerade für Studenten bieten Leipziger Wohnungsunternehmen viele Alternativen an. </string>
    <string name="INTERNSHIP">Nein, für ein Studium an der HfTL benötigst Du kein Vorpraktikum als Zugangsvoraussetzung.</string>
    <string name="MEANING_ACCREDITATION">Im Rahmen des Bologna-Prozesses und der Vereinheitlichung der zu erwerbenden Abschlüsse sind die Hochschulen und Universitäten angehalten, Ihre Studiengänge und Studieninhalte durch Akkreditierungsgesellschaften hinsichtlich der Qualität kontinuierlich überprüfen zu lassen. \n
Die Hochschule für Telekommunikation Leipzig hat für alle angebotenen Studiengänge eine Akkreditierung. Damit bestätigt die Agenturen, die hohe Qualität der Ausbildung und die erfolgreiche Umsetzung und Fortführung des Bologna-Prozesses an der HfTL.</string>
    <string name="STUDY_CATEGORY_DIFFERENCE">Ein kooperativer Studiengang wird kombiniert mit einem Ausbildungsvertrag bei der Deutschen Telekom und dient der beruflichen Erstausbildung.\n
        Das berufsbegleitende Studium stellt eine Weiterbildungsmöglichkeit für bereits ausgebildete Berufstätige, nicht nur der Deutschen Telekom AG, dar.</string>
    <string name="STUDY_COSTS">Die Gebühren belaufen sich auf 250 Euro pro Monat.</string>
    <string name="STUDY_COSTS_SEMESTER">Der Semesterbeitrag beträgt 184,50 Euro.</string>
    <string name="STUDY_FAR_AWAY">Da die HfTL über ein weites Netz an Partnerhochschule auf der ganzen Welt verfügt, an denen Auslandsemester absolviert werden können, ist die Anrechnung von im Ausland erbrachten Studienleistungen gewährleistet.</string>
    <string name="WHICH_STUDY_COURSE">Um das zu erfahren, haben wir für Dich einen Studiengangtest gefunden, den Du im Hauptmenü findest und dich nach deinen Vorstellungen berät. \n
Weitere Möglichkeiten sich vorab über die HfTL zu informieren, gibt es bei unserem Tag der offenen Hochschultür und dem jährlich statt findenden Schnupperstudium. Des Weiteren kannst Du problemlos über unsere Serviceline (0341 3062 123) einen Termin zum Kennenlernen vereinbaren - und wir zeigen Dir die Hochschule.</string>
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- AB HIER MITARBEITER -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <string name="MUELLER">Prof. Dr. Jean-Alexander Müller ist als Prorektor für die Durchführung und die Qualität von Studium und Forschung an der HfTL verantwortlich.</string>
    <string name="SAUPE">Prof. Dr.-Ing. habil. Volker Saupe ist als Rektor das akademische Oberhaupt der HfTL und verantwortet neben repräsentativen Aufgaben die Ausrichtung der Lehre und Forschung. </string>
    <string name="BADERSCHNEIDER">Prof. Dr. Claus Baderschneider ist als Prorektor für Marketing und Internationales für die internationalen Hochschulkontakte und die Außendarstellung der Hochschule verantwortlich.</string>
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- AB HIER Weiterbildung -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <string name="TOEIC_BEGINNING_TEXT">Der Test Of English for International Communication, kurz TOEIC, ist ein international anerkannter Sprachtest des Educational Testing Service.\n
        Er beinhaltet 200 Multiple-Choice-Fragen zum Hör- und Leseverständnis.
Die HfTL ist seit 2010 ein zertifiziertes TOEIC Testzentrum.
        Wir bieten einen Sprachkurs und die Möglichkeit der Zertifikatsprüfung für berufsbezogenes Englisch an. Nutze deine Chance für diese wertvolle Zusatzqualifikation.\n
        Das Zertifikat ist die perfekte Ergänzung deiner zukünftigen Bewerbungen.
        \n
        \n
Im Folgenden kannst Du aus drei Varianten wählen:</string>
    <string name="TOEIC_COMPLETE_PACKAGE_TEXT">Beinhaltet die Teilnahme an der Lehrveranstaltung mit 14 Unterrichtseinheiten zur Vorbereitung auf den TOEIC Test Listening &amp; Reading und die Teilnahme am TOEIC Test inklusive das Ausstellen eines Ergebniszertifikats.
Kosten: 160,00 Euro inkl. MwSt</string>
    <string name="TOEIC_LISTENING_AND_READING_TEXT">Beinhaltet die Teilnahme am TOEIC Test Listening &amp; Reading inklusive das Ausstellen eines Ergebniszertifikats.
Kosten: 129,35 Euro inkl. MwSt</string>
    <string name="TOEIC_CLASSES_TEXT">Beinhaltet die Teilnahme an der Lehrveranstaltung mit 14 Unterrichtseinheiten zur Vorbereitung auf den TOEIC Test Listening &amp; Reading.
Kosten: 70,00 Euro inkl. MwSt</string>
    <string name="TOEIC_TITLE_ONE">Komplettpaket</string>
    <string name="TOEIC_TITLE_TWO">Test Listening &amp; Reading inkl. Zertifikat</string>
    <string name="TOEIC_TITLE_THREE">Lehrveranstaltungen</string>

    <string name="BEC">The Course is set at Levels C1/B2 of the Common European Framework of Reference for Languages (CEFR). C1/B2 is the level of English required for demanding professional and academic settings and shows employers you can: \n
communicate effectively at managerial and professional level \n
participate with confidence in workplace meetings and presentations \n
express yourself with a high level of fluency \n
react appropriately in different cultural and social situations. \n
The course Business English Cambridge (BEC)  ultimately prepares for the Cambridge Business English exams. These are high-level exams, taken all over the world by people who need to prove that they have a professional level of English for business purposes.</string>
    <string name="CAE">Preparatory Course for Certificate of Advanced English (CAE)\n
– CEFR Level C1, Professional Development Seminar\n
In a globally interconnected world, Cambridge English sets a standard for English as an international language including the world’s most varieties of English. It thus is based on the English spoken in the real world – not just the class room.
Taught by very experienced, highly knowledgeable native speakers, this course prepares you ideally for the Cambridge Advanced English (CAE) exam. \n
This course helps you to develop your already good English language skills to a very advanced level - in only 3 semesters.
The proficiency level that will be achieved in this course will allow you to apply the English language confidently and highly accurate in every professional or social context. \n
The course “Cambridge Advanced English” is an in-depth learning experience at Level C1 of the Common European Framework of Reference for Languages (CEFR) – the internationally accepted system for describing language ability.
It provides you with the right knowledge and skill to prevail in demanding academic and professional settings.
The course ultimately prepares you for “The Certificate in Advanced English (CAE)” also known as “Cambridge English Advanced”. \n
It is the leading English exam for professional and academic success.</string>
    <string name="IT">SHAARPEN YOUR PROFESSIONAL INTERCULTURAL COMPETENCES!
You work in a connected and global organization and want to sharpen your competences in intercultural interaction and insight in combination with ICT specifi thems. \n
The intercultural seminar provides you with an invaluable knowledge base that allows you to develop deep understanding of cultural differences and specialties. You obtain scientific insights and practice in lectures and workshops. \n

In consequence, you will be more able to recognize and understand cultural specific behavior, and will be able to better accommodate to different cultural situations, especially also in an ICT industry setting.  Thus, communication and cooperation will be facilitated.</string>
    <string name="ID">Besseres Deutsch für Studium und Beruf! Vertiefen sie mit uns ihre Kenntnisse der deutschen Sprache.
        Lernen sie das Vokabular der Informationstechnik kennen. Sie wollen an unserer Hochschule studieren?
        Sie arbeiten im Umfeld der ICT-Branche und möchten Ihre bereits vorhandenen Deutschkenntnisse vertiefen? \n \n

Herzlich Willkommen.
        Unser Intensivkurs Deutsch als Fremdsprache ist genau auf Ihre Bedürfnisse zugeschnitten.
        Denn wir legen in unserem Kurs den Schwerpunkt auf die Kommunikation im ICT-Sektor und technische Begriffe der Informationstechnik und Telekommunikation auf akademischem Niveau.
        In der Telekommunikation und in der IT hat sich ein ganz eigener Wortschatz entwickelt - den Sie in einem normalen Deutschkurs nicht lernen.</string>
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- AB HIER WARUM HFTL -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <string name="why_hftl_text">Du interessierst Dich für ein Studium an der HfTL?\n
        Dann können wir Dich an dieser Stelle bereits herzlich beglückwünschen.
        An der Hochschule für Telekommunikation Leipzig erhältst Du eine individuelle und nachhaltige Ausbildung, die Dich perfekt auf den Einstieg in die faszinierende, internationale Telekommunikationsbranche vorbereitet.
        Deine Ideen sind von Anfang an gefragt: Aus unserem Studienangebot kannst Du Dir die Studienart und den Studiengang auswählen, der am besten zu Deinen persönlichen Bedürfnissen passt.\n
        \n
        Ein hoher Praxisanteil und Übungen in modern ausgestatteten Laboratorien sowie vielfältige Unternehmenseinblicke machen Dein Studium abwechslungsreich.
        Dazu sorgt die Deutsche Telekom als Träger der HfTL und weltweiter Innovationsführer der Telekommunikationsbranche dafür, dass Inhalte und Ausstattung unserer Hochschule immer up-to-date sind. \n
        \n
        7 Weitere Gründe, die Dir Deine Entscheidung für die HfTL leicht machen werden, sind:\n
    </string>
    <string name="title_reason_one">1. Das Studium an der HfTL ist individuell und flexibel</string>
    <string name="reason_one">Neben einem direkten Studium kannst Du an der HfTL auch neben dem Beruf oder kombiniert mit einem Praxiseinsatz bei der Telekom studieren. So kannst Du Dein Studium Deinen persönlichen Wünschen und Bedürfnissen anpassen und Deinen Weg zu einer erfolgreichen Berufslaufbahn finden.</string>
    <string name="title_reason_two">2. Du studierst über den Tellerrand hinaus</string>
    <string name="reason_two">Wir unterstützen und ermutigen Dich bei der Planung von Semestern, Praktika oder Abschlussarbeiten im Ausland, zum Beispiel an einer unserer internationalen Partnerhochschulen. Die Erfahrungen, die Du dabei sammelst, können Dein Leben bereichern - beruflich und persönlich.</string>
    <string name="title_reason_three">3. Du lernst und forschst gemeinsam mit starken Partnern</string>
    <string name="reason_three">Gemeinsam mit Partnern aus der Wirtschaft und der Deutschen Telekom kannst Du während des Studiums an der HfTL an spannenden Forschungsprojekten praktisch mitwirken! Neben der Bereicherung für Deinen Erfahrungshorizont kannst Du wertvolle Kontakte knüpfen, die Dir in Deinem späteren Berufsleben sehr nützlich werden können.</string>
    <string name="title_reason_four">4. Du studierst auf einem übersichtlichen und ansprechenden Campus</string>
    <string name="reason_four">Vom Hörsaal über die Labore bis in die Cafeteria – auf unserem Campus in Leipzig erreichst Du alle wichtigen Stellen schnell und unkompliziert. In familiärer Atmosphäre kannst Du hier lernen oder einfach mal eine Pause in entspannender Umgebung machen.</string>
    <string name="title_reason_five">5. Du hast gute finanzielle Aussichten durch Stipendien und Studienförderungen</string>
    <string name="reason_five">Individuelle Betreuung und gut ausgebildete Lehrkräfte: An der HfTL kannst Du alle Vorteile einer privaten Hochschule genießen. Und das ohne Studiengebühren – denn mit unserem MINT-Bonbon Stipendium sind die Studiengebühren im Direktstudium nach einer erfolgreichen Bewerbung „gelutscht“!\n
        Im dualen Studium werden die Studiengebühren von Deinem neuen Arbeitgeber, der Deutschen Telekom, übernommen.\n
        Im berufsbegleitenden Studium fördert die Deutsche Telekom die Mitarbeiter des Konzerns und Du musst nur einen Teil der Studiengebühren selbst erbringen.</string>
    <string name="title_reason_six">6. Du kannst Die Zukunft und die Gesellschaft mitgestalten</string>
    <string name="reason_six">Mit einem Abschluss der Hochschule für Telekommunikation Leipzig in der Tasche bist Du als Berufseinsteiger gern gesehen. So bekommst Du die Möglichkeit, mit Deinem Wissen und Können die Zukunft mit zu gestalten.</string>
    <string name="title_reason_seven">7. Du studierst in einer lebendigen und wachsenden Stadt</string>
    <string name="reason_seven">Leipzig ist in: In den letzten Jahren hat sich die sächsische Stadt zu einem Anziehungspunkt für die internationale Kunst- und Kulturszene entwickelt – der Spaßfaktor ist hoch. Leipzig gehört seit 2010 zu den am schnellsten wachsenden Städten Deutschlands.\n
        Dennoch sind die Lebenshaltungskosten niedrig – perfekte Voraussetzungen für ein angenehmes Studentenleben.</string>
    <!-- NEU -->
    <!-- NEU -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- AB HIER Portrait -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <!-- Trennzeichen -->
    <string name="portrait_text_one">Hier siehst Du ein Bild der HfTL von vor 60 Jahren. Schon damals, bereits 20 Jahre vor der Erfindung des Internets, konnte man hier die Zukunft der Nachrichtenübertragung aktiv mitgestalten.</string>
    <string name="portrait_text_two">Und wie die HfTL heute aussieht, siehst Du hier.\n
    Eine Hochschule, die weiterhin für Fortschritt und Innovation steht und sich in Deutschland und international einen einzigartigen Status geschaffen hat.\n
    An unserer Hochschule betreiben wir gemeinsam mit Partnern der Deutschen Telekom AG und aus der Industrie Forschung und Entwicklung. Dies bedeutet große Praxisnähe: Projekte können unter Deiner aktiven Beteiligung aus der Planungs- in die Realisierungsphase überführt werden.
    </string>
    <!-- NEU -->
    <!-- NEU -->
    <!-- NEU -->
    <!-- NEU -->
    <string name="STEPHAN_NAME">Stephan Wagener</string>
    <string name="STEPHAN_DESCRIPTION">Ich bin Stephan und meine Aufgabe war die Kernentwicklung unserer HFTL App und aller Funktionalitäten. Außerdem fungiere ich als Ansprechpartner für alle Fragen hinsichtlich Änderungen an der App. Wer Kontakt zu mir aufnehmen möchte, erreicht mich unter folgender E-Mail Adresse: s133235@hftl.de</string>
    <string name="STEPHAN_MAIL">s133235@hftl.de</string>

    <string name="SIMION_NAME">Björn Simion Beuran</string>
    <string name="SIMION_DESCRIPTION">Hey lieber Studieninteressierter! Ich hoffe ich konnte dir mit dieser App ein wenig bei deiner Studiengangwahl helfen und dich für die HFTL überzeugen. Schließlich bin ich für den Inhalt, die Ideen und das Design der App zuständig. Wenn dir also noch etwas einfällt oder Du noch Fragen hast, kannst du mich gerne unter folgender E-Mail erreichen: s133202@hftl.de</string>
    <string name="SIMION_MAIL">s133202@hftl.de</string>

    <string name="FLORIAN_NAME">Florian Hollas</string>
    <string name="FLORIAN_DESCRIPTION">Du würdest gerne einen Blick in die Dokumentation unserer App werfen? Dann kann ich dir garantiert weiterhelfen. Als Teamleiter habe ich neben allen organisatorischen Aufgaben auch die Dokumentation gepflegt und hoffe, dass sie keine Fragen offen lässt. Wenn Du sie also gerne haben möchtest, oder dich allgemein für unser Projekt interessierst hast Du hier die Möglichkeit: s133215@hftl.de</string>
    <string name="FLORIAN_MAIL">s133215@hftl.de</string>

    <string name="CONTACT_HFTL_TITLE">Kontakt zur HfTL aufnehmen</string>
    <string name="CONTACT_DEVELOPER_TITLE">Kontakt zu Entwicklern aufnehmen</string>
    <string name="SEND_MAIL">Mail Senden</string>
    <string name="CONTACT_HFTL_TEXT">Wenn Du Kontakt zur Hochschule aufnehmen möchtest, kannst Du dies hier tun. Du gelangst direkt auf die Website der HfTL und kannst dort ein Kontaktformular ausfüllen.</string>
    <string name="DEVELOPER_TEXT">Gerne kannst Du auch Kontakt zu uns Entwicklern aufnehmen und uns eine E-Mail schreiben!</string>


    <string name="KMI_BACHELOR_NAME">Kommunikations- und Medieninformatik (Bachelor)</string>
    <string name="WI_BACHELOR_NAME">Wirtschaftsinformatik (Bachelor)</string>
    <string name="AI_BACHELOR_NAME">Angewandte Informatik (Bachelor)</string>
    <string name="WI_MASTER_NAME">Wirtschaftsinformatik (Master)</string>

    <string name="EDUCATION_TOEIC_NAME">TOEIC</string>
    <string name="EDUCATION_BEC_NAME">Business English Cambridge (BEC)</string>
    <string name="EDUCATION_CAE_NAME">Cambridge Advanced English (CAE)</string>
    <string name="EDUCATION_IT_NAME">Intercultural Training</string>
    <string name="EDUCATION_ID_NAME">Intensivkurs Deutsch</string>

    <string name="EMPLOYEE_TITLE_TEXT">Mitarbeiter</string>
    <string name="REKTOR_SAUPE_NAME">Rektor: Prof. Dr.-Ing. habil. Volker Saupe</string>
    <string name="REKTOR_SAUPE_MAIL">saupe@hft-leipzig.de</string>
    <string name="PROREKTOR_MUELLER_NAME">Prorektor: Prof. Dr. Jean-Alexander Müller</string>
    <string name="PROREKTOR_MUELLER_MAIL">mueller01@hft-leipzig.de</string>
    <string name="PROREKTOR_BADERSCHNEIDER_NAME">Prorektor: Prof. Dr. Claus Baderschneider</string>
    <string name="PROREKTOR_BADERSCHNEIDER_MAIL">claus.baderschneider@hft-leipzig.de</string>

    <string name="QUESTION_STUDY_COSTS">Die HfTL ist eine private Hochschule. Wie hoch sind die Studiengebühren?</string>
    <string name="QUESTION_STUDY_COSTS_SEMESTER">Wie hoch ist der Semesterbeitrag des Studentenwerkes?</string>
    <string name="QUESTION_STUDY_CATEGORY_DIFFERENCE">An der HfTL werden sowohl berufsbegleitende als auch duale Studiengänge angeboten. Wo ist der Unterschied?</string>
    <string name="QUESTION_WHICH_STUDY_COURSE">Woher weiß ich, ob ein Studium an der HfTL das richtige für mich ist?</string>
    <string name="QUESTION_MEANING_ACCREDITATION">Die Studiengänge an der HfTL verfügen über eine Akkreditierung. Was bedeutet das?</string>
    <string name="QUESTION_ACCEPTED">Wann erfahre ich nach meiner Bewerbung, ob ich für ein Studium an der HfTL zugelassen bin?</string>
    <string name="QUESTION_APARTMENTS">Vermittelt die HfTL Wohnheimplätze?</string>
    <string name="QUESTION_INTERNSHIP">Brauche ich ein Vorpraktikum, um ein Studium an der HfTL aufzunehmen?</string>
    <string name="QUESTION_STUDY_FAR_AWAY">Werden mir die Studienleistungen aus einem Auslandssemester an der HfTL anerkannt?</string>
    <string name="FAQ_TITLE">Fragen</string>

    <string name="PORTRAIT_TITLE">Portrait</string>
    <string name="CONTACT_TITLE">Kontakt</string>
    <string name="NEWS_TITLE">Aktuelles</string>
    <string name="IMPRINT_TITLE">Impressum</string>
    <string name="SERVICES_TITLE">Services</string>
    <string name="WHY_HFTL_TITLE">Warum HfTL?</string>

    <string name="IMPRINT_TITLE_ONE">HFTL TRÄGERGESELLSCHAFT mbH</string>
    <string name="IMPRINT_TITLE_TWO">Geschäftsführung</string>
    <string name="IMPRINT_TITLE_THREE">Redaktion</string>
    <string name="CALL_TEXT">Anrufen</string>
    <string name="IMPRINT_TEXT_ONE">Friedrich-Ebert-Allee 140 \n
                                    53113 Bonn \n \n
                                    Sitz der Gesellschaft: Bonn \n
                                    Amtsgericht Bonn HRB 19361 \n
                                    USt-IdNr. DE 292363279</string>
    <string name="IMPRINT_TEXT_TWO">Dr. Elke Frank \n
                                    Dr. Oliver Lange \n
                                    Friedrich-Ebert-Allee 140 \n
                                    53113 Bonn \n \n
                                    Telefon: 0228 181 - 0 \n
                                    E-Mail: pr@hft-leipzig.de</string>
    <string name="IMPRINT_TEXT_THREE">Torsten Büttner \n
                                      Referent Öffentlichkeitsarbeit \n
                                      Public Relations \n
                                      Gustav-Freytag-Str. 43-45 \n
                                      04277 Leipzig \n
                                      0341/3062 120 \n
                                      torsten.buettner@hft-leipzig.de \n
                                      Bei Fragen zum Unternehmen, zur Hochschule und den angebotenen Studiengängen, nutzen Sie bitte unser Kontaktformular.</string>

    <string name="IKT_BACHELOR_NAME">Informations- und Kommunikationstechnik (Bachelor)</string>
    <string name="IKT_MASTER_NAME">Informations- und Kommunikationstechnik (Master)</string>

    <string name="MENU_SETTINGS_NAME">Einstellungen</string>
    <string name="MENU_WEBSITE_NAME">Zur Website</string>
    <string name="MENU_ABOUT_US_NAME">Über Uns</string>
    <string name="MENU_EXIT_NAME">Beenden</string>

    <string name="ALL_INFORMATIONS">Alle Informationen</string>
    <string name="SEE_ALL_INFORMATIONS">Alle Informationen ansehen</string>
    <string name="SERVICES_LIBRARY_TITLE">Bibliothek</string>
    <string name="SERVICES_SPORT_TITLE">Sport</string>
    <string name="SERVICES_WAY_TO_TITLE">Anfahrt</string>
    <string name="SERVICES_LINKS_TITLE">Links</string>
    <string name="SERVICES_ROOMS_TITLE">Labore</string>

    <string name="SERVICES_LIBRARY_TITLE_ONE">Adresse der Bibliothek der HfTL und HTWK Leipzig</string>
    <string name="SERVICES_LIBRARY_TITLE_TWO">Öffnungszeiten</string>
    <string name="SERVICES_LIBRARY_TITLE_THREE">Ausleihe und Auskunft</string>
    <string name="SERVICES_LIBRARY_TEXT_ONE">Hochschule für Technik, Wirtschaft und Kultur Leipzig \n
                                             Hochschulbibliothek \n
                                             Gustav-Freytag-Straße 40 \n
                                             04277 Leipzig</string>
    <string name="SERVICES_LIBRARY_TEXT_TWO">Die Hochschulbibliothek hat von Montag bis Freitag von 09.00 - 20.00 Uhr geöffnet. Die Öffnungszeiten am Samstag sind von 09.00 -16.00 Uhr. \n
                                             Bücherrückgaben sind wie gewohnt auch bei geschlossener Bibliothek am Rückgabeautomaten möglich. \n
                                             Katalogrecherche, Verlängerungsmöglichkeiten sowie das elektronische Angebot stehen weiterhin zur Verfügung.</string>
    <string name="SERVICES_LIBRARY_TEXT_THREE">Telefon: +49 (0) 341 / 3076 6593 \n
                                               Fax: +49 (0) 341 / 3076 6478</string>
    <string name="SERVICES_LIBRARY_BEGINNING_ONE">Die Hochschulbibliothek der HfTL wird gemeinsam mit der Bibliothek der Hochschule für Technik, Wirtschaft und Kultur (HTWK) Leipzig betrieben. Die Bestände bilden einen großen Querschnitt der einschlägigen Fachliteratur und liefern auch Informationen über den „Tellerrand“ hinaus. </string>
    <string name="SERVICES_LIBRARY_BEGINNING_TWO">Die Bestände der Bibliothek und die Verwaltung Deines Benutzerkontos sind für Dich unter Bibliothekskatalog KaPri erreichbar. Zusätzlich halten wir viele erweiterte Funktionen bereit, so kannst Du Literaturlisten und gedruckte sowie elektronische Dokumente zusammenstellen.</string>

    <string name="SERVICES_LINKS_ILIAS">Ilias - Lernplattform</string>
    <string name="SERVICES_LINKS_OWA">OWA - OnlineWebAccess der HfTL</string>
    <string name="SERVICES_LINKS_HIS">HIS/QIS - Hochschul- informationssystem</string>
    <string name="SERVICES_LINKS_IEEE">IEEE</string>
    <string name="SERVICES_LINKS_SPRINGER">SpringerLink</string>
    <string name="SERVICES_LINKS_STATISTA">Statista</string>
    <string name="SERVICES_LINKS_STUDY_FACTORY">Studentenwerk Leipzig</string>
    
    <string name="SERVICES_SPORT_WEBSITE">Anmeldung und Informationen</string>
    <string name="SERVICES_SPORT_TITLE_ONE">Sportangebote an der HfTL</string>
    <string name="SERVICES_SPORT_TITLE_TWO">Zeiten für das Sportangebot der HfTL</string>
    <string name="SERVICES_SPORT_TITLE_THREE">Sportanlagen der HfTL</string>
    <string name="SERVICES_SPORT_TITLE_FOUR">Hochschulinterne und außerschulische Turniere und Meisterschaften</string>
    <string name="SERVICES_SPORT_TEXT_ONE">Über unser aktuelles Sportangebot in der Sporthalle Arno-Nitzsche-Str. 29 informiert der Sportreferent des HfTL-Studentenrats. \n
                                           Folgende Sportarten werden direkt von der HfTL betreut: \n
                                           Fußball \n
                                           Volleyball \n
                                           Klettern \n
                                           Laufen \n
                                           Badminton \n
                                           Zahlreiche andere Sportarten, wie Aikido, Baseball, Basketball oder Volleyball werden über das Hochschulsportzentrum der HTWK Leipzig angeboten und können auch von unseren Studierenden genutzt werden. Diese Angebote sind allerdings zum Teil kostenpflichtig. Informieren und anmelden können Sie sich über: \n
                                           sport.htwk-leipzig.de</string>
    <string name="SERVICES_SPORT_TEXT_TWO">Ab sofort kann in der Sporthalle Arno-Nitzsche-Str. 29 an folgenden Tagen gespielt werden: \n
                                           Fußball: Montags 17:30 - 19:00 Uhr \n
                                           Volleyball: Dienstags 17:30 - 19:00 Uhr \n
                                           Klettern: Dienstags 17:30 - 19:00 Uhr \n
                                           Laufen: Donnerstags ab 15:30 Uhr \n
                                           Badminton: Montags 17:30 - 19:00 Uhr \n
                                           (Badminton kann zusätzlich auch an jedem anderen Wochentag ganztägig gespielt werden)</string>
    <string name="SERVICES_SPORT_TEXT_THREE">Sporthalle Arno-Nitzsche-Str. 29 \n
                                             Tischtennisplatte in der HfTL</string>
    <string name="SERVICES_SPORT_TEXT_FOUR">Im laufenden Studienjahr werden in Abstimmung mit dem Studentenrat 3 bis 4 Hochschulmeister- schaften und Turniere durchgeführt. Die Auswahlmannschaften nehmen jährlich an den Hochschulmeisterschaften des Landes Sachsen teil. \n
                                            Die HfTL ist Mitglied des ADH (Allgemeiner Deutscher Hochschulsportverband) und kann bei Qualifizierung in einer Sportart auf Landesebene an den Deutschen Hochschulmeisterschaften der Bundesrepublik Deutschland teilnehmen.</string>
    <string name="SERVICES_SPORT_BEGINNING">Der Sport bietet eine gute Möglichkeit, im studentischen Umfeld mit KommilitonInnen anderer Studiengänge in Kontakt zu kommen. Deshalb haben wir ein attraktives Sportangebot für unsere Studierenden. \n
                                            Gemeinsam mit dem Hochschulsportzentrum der HTWK Leipzig können unsere Studierenden auch neue Sporttrends kennenlernen. Durch Hochschulmeisterschaften und nationale Meisterschaften bieten sich Möglichkeiten zum gemeinsamen Sporttreiben und geselligem Beisammmensein.</string>

    <string name="SERVICES_WAY_TO_NAVIGATE">Zur Hochschule</string>
    <string name="SERVICES_WAY_TO_LEIPZIG">Leipziger Verkehrsbetriebe</string>
    <string name="SERVICES_WAY_TO_DB">Deutsche Bahn</string>
    <string name="SERVICES_WAY_TO_TITLE_ONE">Anfahrt mit dem Auto</string>
    <string name="SERVICES_WAY_TO_TITLE_TWO">Anfahrt mit öffentlichen Verkehrsmitteln</string>
    <string name="SERVICES_WAY_TO_TEXT_ONE">Als Anfahrtsadresse für Navigationssysteme geben Sie bitte folgende Adresse in Ihr Navigationssystem ein: \n \n
                                            04277 Leipzig (Sachsen) \n
                                            Gustav-Freytag-Straße 43 - 45 </string>
    <string name="SERVICES_WAY_TO_TEXT_TWO">Ab Leipzig Hauptbahnhof können Sie mit den folgenden Straßenbahnlinien die Hochschule für Telekommunikation bequem und schnell erreichen. \n \n
                                            Linie 9 (Richtung Markleeberg-West) \n \n
                                            Linie 10 (Richtung Lößnig) \n \n
                                            Linie 11 (Richtung Markleeberg-Ost) \n \n
                                            Von der Haltestelle Connewitzer Kreuz sind es noch ca. 5 Minuten Fußweg bis zum Eingang der HfTL in der Gustav-Freytag-Straße 43 - 45.</string>
    <string name="SERVICES_WAY_TO_BEGINNING">Im Folgenden ist eine Anfahrtsskizze zum Gelände der HfT Leipzig, eine Navigation mit dem Auto und Möglichkeiten zur Anreise mittels öffentlicher Verkehrsmittel.</string>

    <string name="SETTINGS_SAVE">Speichern</string>
    <string name="SETTINGS_RESET">Zurücksetzen</string>
    <string name="SETTINGS_LANGUAGE_GERMAN">Deutsch</string>
    <string name="SETTINGS_LANGUAGE_ENGLISH">Englisch</string>
    <string name="SETTINGS_DESIGN_DEFAULT">I like Colors</string>
    <string name="SETTINGS_DESIGN_MAGENTA">Magenta pur</string>
    <string name="SETTINGS_DESIGN_TITLE">Design</string>
    <string name="SETTINGS_LANGUAGE_TITLE">Sprache</string>
    <string name="SETTINGS_DESIGN_CHANGED">Das Design wurde erfolgreich geändert.</string>
    <string name="SETTINGS_LANGUAGE_CHANGED_TO_GERMAN">Die Sprache wurde auf Deutsch geändert.</string>
    <string name="SETTINGS_LANGUAGE_CHANGED_TO_ENGLISH">Die Sprache wurde auf Englisch geändert.</string>
    <string name="SETTINGS_RESET_SUCCESS">Alle Werte wurden erfolgreich zurückgesetzt.</string>

    <string name="TEST_QUESTION_RESULT_TITLE">Auswertung</string>
    <string name="TEST_QUESTION_THE_QUESTION">Die Frage </string>
    <string name="TEST_QUESTION_THE_QUESTIONS">Die Fragen </string>
    <string name="TEST_QUESTION_AND"> und </string>
    <string name="TEST_QUESTION_OF"> von </string>
    <string name="TEST_QUESTION">Frage </string>
    <string name="TEST_QUESTION_THE_QUESTION_NOT_ANSWERED"> wurde nicht beantwortet.</string>
    <string name="TEST_QUESTION_THE_QUESTIONS_NOT_ANSWERED"> wurden nicht beantwortet.</string>

    <string name="TEST_RESULT_END_TEST">Test Beenden</string>

    <string name="TEST_START">Test starten</string>
    <string name="TEST_START_BEGINNING">Einführung</string>
    <string name="TEST_START_DESCRIPTION">Bei der Durchführung des Testes, bitten wir Dich folgende Punkte zu beachten:</string>
    <string name="TEST_START_ATTENTION">Willkommen beim Studiengangtest!\n
Hier erfährst Du den optimalen Studiengang für dich. Außerdem beraten wir dich bezüglich der Studienart und dem Studiengrad. Trotz unserer Auswertung kannst Du dich natürlich auch gerne für etwas anderes entscheiden.</string>

    <string name="FAQ_SEE_ANSWER">Antwort ansehen</string>
    <string name="STUDY_LIST_MORE">Mehr erfahren</string>

    <string name="ACTIVITY_EDUCATION_TITLE">Weiterbildung</string>
    <string name="ACTIVITY_MAPS_TITLE">Auf zur Hochschule!</string>
    <string name="ACTIVITY_HFTL_INFO_TITLE">HfTL Übersicht</string>
    <string name="ACTIVITY_HFTL_INFO_TITLE_BUTTON">Über die HfTL</string>
    <string name="ACTIVITY_DUAL_TITLE">Duales Studium</string>
    <string name="ACTIVITY_JOB_TITLE">Berufsbegleitend</string>
    <string name="ACTIVITY_JOB_TITLE_BUTTON">Berufsbegleitendes Studium</string>
    <string name="ACTIVITY_DIRECT_TITLE">Direktstudium</string>
    <string name="ACTIVITY_Test_TITLE">Studientest</string>
    <string name="ACTIVITY_Test_TITLE_BUTTON">Studiengangstest</string>
    <string name="ACTIVITY_APP_TITLE">HfTL</string>
    <string name="ACTIVITY_HFTL_NAME">Hochschule für Telekommunikation Leipzig</string>
    <string name="ACTIVITY_MAIL_HELLO">Hallo</string>
    <string name="ACTIVITY_MAIL_CHOOSER_TITLE">Mail Senden...</string>
    <string name="ACTIVITY_MAIL_EXTRA_SUBJECT">Frage</string>
    <string name="ACTIVITY_TOUCH_AGAIN">Erneut tippen zum Beenden.</string>

    <string name="RESULT_DATA_STUDY_CATEGORY">Studienart</string>
    <string name="RESULT_DATA_STUDY_DEGREE">Studiengrad</string>
    <string name="RESULT_DATA_KMI_TITLE">Kommunikations- und Medieninformatik</string>
    <string name="RESULT_DATA_IKT_TITLE">Informations- und Kommunikationstechnik</string>
    <string name="RESULT_DATA_WI_TITLE">Wirtschaftsinformatik</string>
    <string name="RESULT_DATA_AI_TITLE">Angewandte Informatik</string>
    <string name="RESULT_DATA_BUTTUN_DECISION">Vorschlag</string>
    <string name="RESULT_DATA_TITLE">Statistik</string>
    <string name="RESULT_DATA_BACHELOR_OR_MASTER">Bachelor oder Master</string>
    <string name="RESULT_DATA_BACHELOR">Bachelor</string>
    <string name="RESULT_DATA_MASTER">Master</string>
    <string name="RESULT_DATA_DUAL_TITLE">Duales Studium</string>
    <string name="RESULT_DATA_JOB_TITLE_BUTTON">Berufsbegleitendes Studium</string>
    <string name="RESULT_DATA_DIRECT_TITLE">Direktstudium</string>

    <!-- NEU -->
    <!-- NEU -->
    <!-- NEU -->
    <!-- NEU -->
    <!-- NEU -->
    <!-- NEU -->
    <!-- NEU -->
    <!-- AB HIER Fragen und Antworten auf die Fragen des Tests! -->
    <!-- NEU -->
    <!-- NEU -->
    <!-- NEU -->
    <!-- NEU -->
    <!-- NEU -->
    <!-- NEU -->
    <!-- NEU -->
    <!-- NEU -->

    <string name="QUESTION_ONE_ANSWER_ONE">Sehr gut</string>
    <string name="QUESTION_ONE_ANSWER_TWO">Gut</string>
    <string name="QUESTION_ONE_ANSWER_THREE">Geht so</string>
    <string name="QUESTION_ONE_ANSWER_FOUR">Nicht so gut</string>
    <string name="QUESTION_ONE_NAME">Wie schätzt Du dein math.-naturwissenschaftliches Vorwissen ein?</string>

    <string name="QUESTION_TWO_ANSWER_ONE">Ja, so viele wie möglich</string>
    <string name="QUESTION_TWO_ANSWER_TWO">Ja, einige sind gut</string>
    <string name="QUESTION_TWO_ANSWER_THREE">Nur wenn es sein muss</string>
    <string name="QUESTION_TWO_ANSWER_FOUR">Auf keinen Fall</string>
    <string name="QUESTION_TWO_NAME">Bist Du an den math.-naturwissenschaftlichen Grundlagen der Informatik interessiert?</string>

    <string name="QUESTION_THREE_ANSWER_ONE">Ja, sie sind sehr wichti</string>
    <string name="QUESTION_THREE_ANSWER_TWO">Ja, sie sind wichtig</string>
    <string name="QUESTION_THREE_ANSWER_THREE">Geht so</string>
    <string name="QUESTION_THREE_ANSWER_FOUR">Gar nicht wichtig</string>
    <string name="QUESTION_THREE_NAME">Sind Dir wirtschaftliche Module wie Allgemeine Betriebswirtschaftslehre, Marketing &amp; CRM und Volkswirtschaftslehre wichtig?</string>

    <string name="QUESTION_FOUR_ANSWER_ONE">Rechnungswesen &amp; Controlling</string>
    <string name="QUESTION_FOUR_ANSWER_TWO">Programmierung</string>
    <string name="QUESTION_FOUR_ANSWER_THREE">Social Media Communication</string>
    <string name="QUESTION_FOUR_NAME">Welches dieser Themengebiete sagt Dir am meisten zu?</string>

    <string name="QUESTION_FIVE_ANSWER_ONE">ProjektmanagerIn in Themen wie Cloud Computingoder Datensicherheit</string>
    <string name="QUESTION_FIVE_ANSWER_TWO">In Kapazitätsplanung und -management</string>
    <string name="QUESTION_FIVE_ANSWER_THREE">SoftwareentwicklerIn, SystembetreuerIn oder SystemdesignerIn großer Systeme</string>
    <string name="QUESTION_FIVE_ANSWER_FOUR">Überall, wo IT auf betriebswirtschaftliche Funktionen trifft</string>
    <string name="QUESTION_FIVE_NAME">"In welchem dieser Tätigkeitsbereiche würdest Du am liebsten arbeiten?</string>

    <string name="QUESTION_SIX_ANSWER_ONE">Netztopologie</string>
    <string name="QUESTION_SIX_ANSWER_TWO">Signalverarbeitung</string>
    <string name="QUESTION_SIX_ANSWER_THREE">Datensicherheit/Datenkompression</string>
    <string name="QUESTION_SIX_ANSWER_FOUR">Datenanalyse</string>
    <string name="QUESTION_SIX_NAME">Welches dieser Stichworte interessiert dich bei der Datenübertragung am meisten?</string>

    <string name="QUESTION_SEVEN_ANSWER_ONE">ja</string>
    <string name="QUESTION_SEVEN_ANSWER_TWO">nein</string>
    <string name="QUESTION_SEVEN_NAME">Hast Du bereits eine Ausbildung im IT-Bereich absolviert?</string>

    <string name="QUESTION_EIGHT_ANSWER_ONE">Nein, unter keinen Umständen</string>
    <string name="QUESTION_EIGHT_ANSWER_TWO">Ja, ich wäre bereit sie selbst zu zahlen</string>
    <string name="QUESTION_EIGHT_ANSWER_THREE">Ja, wenn ich diese durch eine Anstellung bei der Telekom finanzieren kann.</string>
    <string name="QUESTION_EIGHT_NAME">Wärst Du bereit Studiengebühren in Höhe von 250 pro Monat zu zahlen?</string>

    <string name="QUESTION_NINE_ANSWER_ONE">Ja, sehr wichtig, am besten das einer ausgelernten IT Fachkraft</string>
    <string name="QUESTION_NINE_ANSWER_TWO">Ja, es soll primär die Kosten decken, die mir entstehen</string>
    <string name="QUESTION_NINE_ANSWER_THREE">Nein, ich will nicht nebenbei bei der Telekom arbeiten, um Geld zu verdienen</string>
    <string name="QUESTION_NINE_NAME">Ist es dir wichtig neben dem Studium auch ein Gehalt von der Telekom zu beziehen - und wenn ja, wie viel?</string>

    <string name="QUESTION_TEN_ANSWER_ONE">Ja, es ist mir sehr wichtig</string>
    <string name="QUESTION_TEN_ANSWER_TWO">Ja, es ist mir wichtig</string>
    <string name="QUESTION_TEN_ANSWER_THREE">Es ist mir nicht so wichtig</string>
    <string name="QUESTION_TEN_ANSWER_FOUR">Nein, denn ich will mich nur auf das Studium konzentrieren</string>
    <string name="QUESTION_TEN_NAME">Ist es Dir wichtig auch Berufserfahrung während des Studiums zu gewinnen?</string>

    <string name="QUESTION_ELEVEN_ANSWER_ONE">Nein, ich will mir nach dem Studium meinen Arbeitgeber selbst aussuchen oder ohne Verzögerung einen Master machen</string>
    <string name="QUESTION_ELEVEN_ANSWER_TWO">Ja, für zwei Jahre ist das in Ordnung</string>
    <string name="QUESTION_ELEVEN_ANSWER_THREE">Ja, ich will ohnehin bei der Telekom bleiben.</string>
    <string name="QUESTION_ELEVEN_NAME">Kannst Du dir vorstellen für mindestens zwei Jahre nach dem Studium bei der Telekom zu bleiben?</string>

    <string name="QUESTION_TWELVE_ANSWER_ONE">Mir ist eine Übernahme komplett unwichtig</string>
    <string name="QUESTION_TWELVE_ANSWER_TWO">Eine Übernahme wäre nicht schlecht, muss aber nicht sein</string>
    <string name="QUESTION_TWELVE_ANSWER_THREE">Ich will mit hoher Wahrscheinlichkeit übernommen werden</string>
    <string name="QUESTION_TWELVE_NAME">Wie wichtig ist Dir die Aussicht auf eine Übernahme bei der Telekom?</string>

    <string name="QUESTION_THIRTEEN_ANSWER_ONE">Anhand von Skripten lernen ist für mich ideal</string>
    <string name="QUESTION_THIRTEEN_ANSWER_TWO">Skripte sind gut, aber Vorlesungen sind auch wichtig</string>
    <string name="QUESTION_THIRTEEN_ANSWER_THREE">Ich möchte lieber weniger anhand von Skripten lernen, sondern eher an Vorlesungen teilnehmen</string>
    <string name="QUESTION_THIRTEEN_ANSWER_FOUR">Ich muss bei jeder Vorlesung dabei sein</string>
    <string name="QUESTION_THIRTEEN_NAME">Vermittelst Du dir eher über Skripte oder Vorlesungen die Lerninhalte?</string>

    <string name="QUESTION_FOURTEEN_ANSWER_ONE">Ja</string>
    <string name="QUESTION_FOURTEEN_ANSWER_TWO">Nein</string>
    <string name="QUESTION_FOURTEEN_ANSWER_THREE">Teilweise</string>
    <string name="QUESTION_FOURTEEN_NAME">Bist Du bereit auf Freizeit zu verzichten, um dein Studium mit einer Berufstätigkeit zu verbinden?</string>

    <string name="QUESTION_FIFTEEN_ANSWER_ONE">Ja</string>
    <string name="QUESTION_FIFTEEN_ANSWER_TWO">Nein</string>
    <string name="QUESTION_FIFTEEN_ANSWER_THREE">Das weiß ich noch nicht</string>
    <string name="QUESTION_FIFTEEN_NAME">Planst Du nach deinem Bachelor einen Master Studiengang?</string>

    <!-- NEU -->
    <!-- NEU -->
    <!-- NEU -->
    <!-- NEU -->
    <!-- NEU -->
    <!-- NEU -->
    <!-- NEU -->
    <!-- AB HIER kA!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!! -->
    <!-- NEU -->
    <!-- NEU -->
    <!-- NEU -->
    <!-- NEU -->
    <!-- NEU -->
    <!-- NEU -->
    <!-- NEU -->
    <!-- NEU -->


    <string name="STUDY_INFO_TITLE_CONTENT">Studieninhalte</string>
    <string name="STUDY_TEST_RESULT_INFO_BUTTON">Informationen</string>
    <string name="STUDY_TEST_RESULT_PERFECT_TEXT">Der folgende Studiengang passt perfekt zu dir:</string>
    <string name="STUDY_TEST_RESULT_NEARLY_TEXT">Der folgende Studiengang kommt deinen Anforderungen am Nähesten:</string>
    <string name="STUDY_TEST_RESULT_NOTHING_TEXT">Lieder haben wir keinen Studiengang an der HfTL für dich ausfindig machen können.</string>
    <string name="STUDY_TEST_RESULT_OR">oder</string>
    <string name="STUDY_TEST_RESULT_NOTHING">Keiner</string>
    <string name="STUDY_TEST_RESULT_KMI_BACHELOR_RESULT">Direkter Bachelor of Enigeering: Kommunikations- und Medieninformatik</string>
    <string name="STUDY_TEST_RESULT_IKT_MASTER_RESULT">Erst den direkten Bachelor of Engineering: Informations- und Kommunikationstechnik und dann den direkten Master of Engineering: Informations- und Kommunikationstechnik in Englisch oder Deutsch</string>
    <string name="STUDY_TEST_RESULT_WI_BACHELOR_RESULT">Direkter Bachlor of Science: Wirtschaftsinformatik</string>
    <string name="STUDY_TEST_RESULT_DUAL_KMI_BACHELOR_RESULT">Dualer Bachelor of Enigeering: Kommunikations- und Medieninformatik</string>
    <string name="STUDY_TEST_RESULT_DUAL_WI_BACHELOR_RESULT">Dualer Bachlor of Science: Wirtschaftsinformatik</string>
    <string name="STUDY_TEST_RESULT_DUAL_WI_MASTER_RESULT">Erst den dualen Bachlor of Science: Wirtschaftsinformatik und dann den dualen Master of Science: Wirtschaftsinformatik</string>
    <string name="STUDY_TEST_RESULT_JOB_WI_BACHELOR_RESULT">Berufsbegleitender Bachlor of Science: Wirtschaftsinformatik</string>
    <string name="STUDY_TEST_RESULT_JOB_WI_MASTER_RESULT">Erst den berufsbegleitenden Bachlor of Science: Wirtschaftsinformatik und dann den berufsbegleitenden Master of Science: Wirtschaftsinformatik</string>
    <string name="STUDY_TEST_RESULT_IKT_BACHELOR_RESULT">Direkter Bachelor of Engineering: Informations- und Kommunikationstechnik</string>
    <string name="STUDY_TEST_RESULT_JOB_IKT_BACHELOR_RESULT">Berufsbegleitender Bachelor of Engineering: Informations- und Kommunikationstechnik</string>
    <string name="STUDY_TEST_RESULT_JOB_IKT_MASTER_RESULT">Erst den berufsbegleitenden Bachelor of Engineering: Informations- und Kommunikationstechnik und dann den berufsbegleitenden Master of Engineering: Informations- und Kommunikationstechnik</string>
    <string name="STUDY_TEST_RESULT_DUAL_AI_BACHELOR_RESULT">Dualer Bachelor of Science: Angewandte Informatik</string>
    <string name="STUDY_TEST_RESULT_JOB_KMI_BACHELOR_RESULT">Berufsbegleitender Bachelor of Enigeering: Kommunikations- und Medieninformatik</string>

    <string name="STUDY_TEST_POINT_ONE">Jede Frage muss beantwortet werden</string>
    <string name="STUDY_TEST_POINT_TWO">Du kannst nur eine Antwort auswählen</string>
    <string name="STUDY_TEST_POINT_THREE">Wenn Du dir nicht sicher bist, nimm die Antwort, die dir am ehesten zusagt</string>
    <string name="STUDY_TEST_POINT_FOUR">Zur Navigation dienen die Pfeile oder das Streichen über den Bildschirm</string>

    <!-- NEU -->
    <!-- NEU -->
    <!-- NEU -->
    <!-- NEU -->
    <!-- NEU -->
    <!-- NEU -->
    <!-- NEU -->
    <!-- AB HIER STUDIENBESCHREIBUNGEN!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!! -->
    <!-- NEU -->
    <!-- NEU -->
    <!-- NEU -->
    <!-- NEU -->
    <!-- NEU -->
    <!-- NEU -->
    <!-- NEU -->
    <!-- NEU -->
    <string name="KMI_BACHELOR_POINT_ONE">allgemeine Grundlagen (Projektmanagement, Wirtschaft und Recht, technisches Englisch)</string>
    <string name="KMI_BACHELOR_POINT_TWO">Mathematisch-naturwissenschaftliche Grundlagen (Mathematik, Physik, Elektrotechnik/Elektronik) </string>
    <string name="KMI_BACHELOR_POINT_THREE">Informatik (Grundlagen, Programmierung, Softwaretechnik, Datenbanken, Hard- und Softwarearchitekturen, Netze, Simulationen, Routing, Switching, Protokolle) </string>
    <string name="KMI_BACHELOR_POINT_FOUR">Verteilte Anwendungen </string>
    <string name="KMI_BACHELOR_POINT_FIVE">Telekommunikation (Signale und Systeme, Übertragungstechnik, Netzmanagement, Funk)</string>

    <string name="DUAL_KMI_BACHELOR_POINT_ONE">allgemeine Grundlagen (Projektmanagement, Wirtschaft und Recht, technisches Englisch)</string>
    <string name="DUAL_KMI_BACHELOR_POINT_TWO">Mathematisch-naturwissenschaftliche Grundlagen (Mathematik, Physik, Elektrotechnik/Elektronik) </string>
    <string name="DUAL_KMI_BACHELOR_POINT_THREE">Informatik (Grundlagen, Programmierung, Softwaretechnik, Datenbanken, Hard- und Softwarearchitekturen, Netze, Simulationen, Routing, Switching, Protokolle) </string>
    <string name="DUAL_KMI_BACHELOR_POINT_FOUR">Verteilte Anwendungen </string>
    <string name="DUAL_KMI_BACHELOR_POINT_FIVE">Telekommunikation (Signale und Systeme, Übertragungstechnik, Netzmanagement, Funk)</string>

    <string name="JOB_KMI_BACHELOR_POINT_ONE">allgemeine Grundlagen (Projektmanagement, Wirtschaft und Recht, technisches Englisch)</string>
    <string name="JOB_KMI_BACHELOR_POINT_TWO">Mathematisch-naturwissenschaftliche Grundlagen (Mathematik, Physik, Elektrotechnik/Elektronik) </string>
    <string name="JOB_KMI_BACHELOR_POINT_THREE">Informatik (Grundlagen, Programmierung, Softwaretechnik, Datenbanken, Hard- und Softwarearchitekturen, Netze, Simulationen, Routing, Switching, Protokolle) </string>
    <string name="JOB_KMI_BACHELOR_POINT_FOUR">Verteilte Anwendungen </string>
    <string name="JOB_KMI_BACHELOR_POINT_FIVE">Telekommunikation (Signale und Systeme, Übertragungstechnik, Netzmanagement, Funk)</string>

    <string name="WI_BACHELOR_POINT_ONE">Grundlagen: Mathematik, Statistik, Projektmanagement, Technical &amp; Business Englisch, Recht </string>
    <string name="WI_BACHELOR_POINT_TWO">Wirtschaft: Allgemeine Betriebswirtschaftslehre, Marketing &amp; CRM, Volkswirtschaftslehre, Rechnungswesen und Controlling, Netzbasierte Geschäftsmodelle</string>
    <string name="WI_BACHELOR_POINT_THREE">Informatik: Programmierung, Hard- und Softwaresysteme, Kommunikationsnetze, Verteilte Anwendungen, IT-Sicherheit </string>
    <string name="WI_BACHELOR_POINT_FOUR">Wirtschaftsinformatik: Prozessmanagement, Datenmanagement, IT-Service- &amp; Supply Chain Management, Betriebliche Informationssysteme, Softwareengineering, Business Intelligence</string>

    <string name="DUAL_WI_BACHELOR_POINT_ONE">Grundlagen: Mathematik, Statistik, Projektmanagement, Technical &amp; Business Englisch, Recht </string>
    <string name="DUAL_WI_BACHELOR_POINT_TWO">Wirtschaft: Allgemeine Betriebswirtschaftslehre, Marketing &amp; CRM, Volkswirtschaftslehre, Rechnungswesen und Controlling, Netzbasierte Geschäftsmodelle</string>
    <string name="DUAL_WI_BACHELOR_POINT_THREE">Informatik: Programmierung, Hard- und Softwaresysteme, Kommunikationsnetze, Verteilte Anwendungen, IT-Sicherheit </string>
    <string name="DUAL_WI_BACHELOR_POINT_FOUR">Wirtschaftsinformatik: Prozessmanagement, Datenmanagement, IT-Service- &amp; Supply Chain Management, Betriebliche Informationssysteme, Softwareengineering, Business Intelligence</string>

    <string name="JOB_WI_BACHELOR_POINT_ONE">Grundlagen: Mathematik, Statistik, Projektmanagement, Technical &amp; Business Englisch, Recht </string>
    <string name="JOB_WI_BACHELOR_POINT_TWO">Wirtschaft: Allgemeine Betriebswirtschaftslehre, Marketing &amp; CRM, Volkswirtschaftslehre, Rechnungswesen und Controlling, Netzbasierte Geschäftsmodelle</string>
    <string name="JOB_WI_BACHELOR_POINT_THREE">Informatik: Programmierung, Hard- und Softwaresysteme, Kommunikationsnetze, Verteilte Anwendungen, IT-Sicherheit </string>
    <string name="JOB_WI_BACHELOR_POINT_FOUR">Wirtschaftsinformatik: Prozessmanagement, Datenmanagement, IT-Service- &amp; Supply Chain Management, Betriebliche Informationssysteme, Softwareengineering, Business Intelligence</string>

    <string name="DUAL_WI_MASTER_POINT_ONE">Pflichtmodule: Information Management,IT-Recht,New Business Development &amp; Technology Management, IT-Controlling, Business Information &amp; Process Modeling, Research Methods, Business Process Optimization, Enterprise Architecture Management, Software Engineering, Software Management, IT-Project Management, IT-Service Management</string>
    <string name="DUAL_WI_MASTER_POINT_TWO">Profilierungsbereiche: Software Engineering, Business Analytics</string>

    <string name="JOB_WI_MASTER_POINT_ONE">Pflichtmodule: Information Management,IT-Recht,New Business Development &amp; Technology Management, IT-Controlling, Business Information &amp; Process Modeling, Research Methods, Business Process Optimization, Enterprise Architecture Management, Software Engineering, Software Management, IT-Project Management, IT-Service Management</string>
    <string name="JOB_WI_MASTER_POINT_TWO">Profilierungsbereiche: Software Engineering, Business Analytics</string>

    <string name="DUAL_AI_BACHELOR_POINT_ONE">Grundlagen: Mathematik, Programmierung, Elektrotechnik, Physik, Technische Informatik, Projektmanagement, Technical &amp; Business Englisch, Recht</string>
    <string name="DUAL_AI_BACHELOR_POINT_TWO">Rechnernetze, Datenbankmanagementsysteme, Betriebssysteme, Sicherheit in Webanwendungen, Rechnerarchitekturen, Softwareengineering, Systemtheorie, Netzinfrastrukturen und Protokolle, Webtechnologien, Verteilte Anwendungen, Datenschutz, Betriebswirtschaftslehre, Projektmanagement, Profilierungsmodule, Social Media Communication, Zukunftstechnologien</string>

    <string name="IKT_BACHELOR_POINT_ONE">allgemeine Grundlagen: Projektmanagement, Wirtschaft und Recht, technisches Englisch</string>
    <string name="IKT_BACHELOR_POINT_TWO">Mathematisch-naturwissenschaftliche Grundlagen: Mathematik, Physik</string>
    <string name="IKT_BACHELOR_POINT_THREE">Grundlagen der Elektrotechnik und Informationstechnik: Informatik, Elektrotechnik</string>
    <string name="IKT_BACHELOR_POINT_FOUR"> Signale &amp; Systeme, Photonik; Felder &amp; Wellen, Netze, Funk, Hard- und Softwarearchitektur</string>

    <string name="IKT_MASTER_POINT_ONE">Kernbereiche: Angewandte Mathematik, Systemtheorie, Software-Technologie, Photonik, Systeme der Funktechnik, Networking, BWL, Recht, Projektmanagement </string>
    <string name="IKT_MASTER_POINT_TWO">Profilierungsmodule Kommunikationstechnik </string>
    <string name="IKT_MASTER_POINT_THREE">Profilierungsmodule Informationstechnologie</string>

    <string name="JOB_IKT_BACHELOR_POINT_ONE">allgemeine Grundlagen: Projektmanagement, Wirtschaft und Recht, technisches Englisch</string>
    <string name="JOB_IKT_BACHELOR_POINT_TWO">Mathematisch-naturwissenschaftliche Grundlagen: Mathematik, Physik</string>
    <string name="JOB_IKT_BACHELOR_POINT_THREE">Grundlagen der Elektrotechnik und Informationstechnik: Informatik, Elektrotechnik</string>
    <string name="JOB_IKT_BACHELOR_POINT_FOUR"> Signale &amp; Systeme, Photonik; Felder &amp; Wellen, Netze, Funk, Hard- und Softwarearchitektur</string>

    <string name="JOB_IKT_MASTER_POINT_ONE">Pflichtmodule: Angewandte Mathematik, ICT-Consulting, Projektmanagement, Informations- und Kommunikationstechnik Laborpraktika, Recht, Arbeit am Projekt</string>
    <string name="JOB_IKT_MASTER_POINT_TWO">Profilierungsmodule: 10 aus dem Bereich Kommunikationstechnik, \n 10 aus dem Bereich Informationstechnologie </string>

    <string name="ROOM_TITLE_ONE">Hochfrequenztechnik/Funktechnik</string>
    <string name="ROOM_TITLE_TWO">Elektrotechnik Labor</string>
    <string name="ROOM_TITLE_THREE">Übertragungstechnik Labor</string>
    <string name="ROOM_TITLE_FOUR">Labor für digitale Vermittlungstechnik</string>
    <string name="ROOM_TITLE_FIVE">Werkstatt</string>

    <string name="ROOM_TEXT_ONE">In diesem Bild sieht Du eine EMV-Kammer. Theoretische Kenntnisse aus den Vorlesungen werden durch praktische Experimente gefestigt und erweitert. Einen Schwerpunkt bildet dabei die Wellenausbreitung in Wellenleitern und im Freiraum. Dazu führst Du zu den folgenden Themen Experimente durch: Messleitung (koaxial bzw. Hohlleiter), Netzwerkanalyse (S-Parameter), Antennencharakteristik, GSM und WCDMA. Die Messungen und Versuche werden in genau dieser EMV-Kammer durchgeführt.</string>
    <string name="ROOM_TEXT_TWO">Das Elektrotechnik-Labor führt Experimente durch, die einen anschaulichen Einblick in die tatsächlichen Vorgänge hinter dem theoretischen Vorlesungsstoff geben. Versuche zu Gleich- und Wechselstromkreisen, zur Verwendung elektrischer Messgeräte und zu Messverfahren schaffen ein praktisches Fundament, dass später im Beruf sehr nützlich werden kann.</string>
    <string name="ROOM_TEXT_THREE">Im Übertragungstechnik-Labor hast Du die Möglichkeit, Dich mit Problemen der Signalverarbeitung und Signalanalyse zu beschäftigen. Dabei entwickelst Du Fähigkeiten und Fertigkeiten zum Betreiben von Übergangssystemen und der dazugehörigen Messtechnik. Für diese Aufgabe stehen Dir im Labor moderne Netzelemente zur Verfügung.</string>
    <string name="ROOM_TEXT_FOUR">Im Labor für digitale Vermittlungstechnik, welches zur Vertiefung und Festigung des vermittelten Lehrstoffes dient, führst Du Versuche im Grundlagenbereich mit Experimenten zum Thema Schnittstellen im ISDN-Bereich, D-Kanal-Protokoll und Leistungsmerkmale in Telekommunikationsnetzen durch. Im zweiten Bereich stehen Laborversuche zu den Themen DSS1, SS#7 und VoIP im Vordergrund. Moderne Technik in den Laboren der HfTL gestattet Lehre und Forschung auf hohem Niveau.</string>
    <string name="ROOM_TEXT_FIVE">In der mechanischen Werkstatt hast Du die Möglichkeit, für den akademischen Bereich Funktionsmuster anzufertigen. Folgende Unterstützung wird Dir hier gegeben: Praktische Hilfe bei der Durchführung von Diplom- und Projektarbeiten, Beschaffung und Bereitstellung von Materialien und Bauelementen des elektronischen Gerätebaus, Bearbeitung von Metall- und Kunststoffen (spanabhebend und verformend) sowie das Herstellen und Bearbeiten von Leiterplatten. </string>

    <string name="SEND_FORM">Kontaktformular über die Webseite abschicken</string>
    <string name="SETTINGS_TITLE_CHANGE_SIZE">Textgröße</string>
    <string name="SETTINGS_TEXT_CHANGE_SIZE_BIG">Groß</string>
    <string name="SETTINGS_TEXT_CHANGE_SIZE_MIDDLE">Mittel</string>
    <string name="SETTINGS_TEXT_CHANGE_SIZE_SMALL">Klein</string>
    <string name="SETTINGS_TEXT_CHANGE_SIZE_MESSAGE">Wählen Sie eine Textgröße!</string>
    <string name="SETTINGS_TEXT_CHANGE_SIZE_MESSAGE_SUCCESS">Die Textgröße wurde auf \"</string>
    <string name="SETTINGS_TEXT_CHANGE_SIZE_MESSAGE_SUCCESS_TWO">\" geändert!</string>
</resources>















